麥克阿瑟 - 美國現在對華戰略的失策，姑息赤禍，我們未來幾代人要為此付出沉重代價，或許要一百年之久。

麥克阿瑟才是先知！
「美國現在對華戰略的失策，會引起一連串災難，將是美國百年來政治的最大敗筆。姑息赤禍，我們未來幾代人要為此付出沉重代價，或許要一百年之久。」 -1952年 麥克阿瑟

弊左70年代錯多次，89之後再錯多次

我唔想等到2052呀屌！

韓戰時期 佢已經想核平大陸

如果又姑息赤禍，咁就要等多次九十九年先會再鑄成大錯

英雄所見略同

當年美國政壇覺得佢功高蓋主

嗰陣梗係冇可能啦國際社會見到一班又窮又勤力嘅亞洲人梗係想幫下佢哋

今年真係最好時機

「有些人提出各種各樣的理由要姑息紅色中共。他們對歷史上清晰的教訓視而不見，因爲歷史分毫無誤地告訴我們：姑息只能導致下一場更血腥的戰爭。妥協帶來的只是虛假的和平，歷史上沒有任何一個先例顯示姑息和妥協會有好結局。」

「共產主義的威脅是全球性的，它若在一個地區得逞侵蝕，就會威脅其他任何地區，而帶來毀滅性的災難。我們決不能姑息綏靖或是屈膝投降在亞洲的共產主義，否則，只會破壞甚至阻止我們在歐洲遏制其擴張的一切努力。」

可惜當年美國沒有繼續支持麥克阿瑟的戰略，之後共產主義在全世界各地擴張，讓數千萬人死於非命，美國也因此繼續面臨了古巴飛彈危機、越戰等等戰役。

老兵不死，只是凋零

佢係先知當年就唔會打輸比支那彭德懷

支那今時今日仲j緊抗美援朝都係多得佢

美軍人數唔多 但中共用人海戰術排山倒海咁打過去 機關槍打到槍管熱曬 加上當當時總統唔想同中共交惡

條友串到睇唔起杜魯門總統
羅斯福總統命令又唔理
睇小支那人唔敢出兵同夜間行軍

當時唔係驚老毛
係驚共產黨大佬蘇聯

Old soldiers never die, they just fade away. - American Caesar General Douglas "Big Mac" MacArthur

當年佢話要出核彈炸鳩支那
杜魯門唔比先搞到陷入泥沼